19 陶傑： 赤柬很會挑選，殺的是亞洲人，包括華人和柬埔寨人，在西方眼中，亞洲的人命沒有價值

越共推翻赤柬，結束了赤柬三年的種族滅絕，將柬埔寨由一座人間煉獄，解放了出來。柬埔寨全民歡迎越南此一「外國勢力」入侵，獨中國反對。英美在躊躇之下，在聯合國仍投票支持早已倒台的赤柬政權的席位。
赤柬殺人二百萬，與納粹屠猶數量相若。如果赤柬殺的是歐洲人、猶太人，英美絕不可能支持，但同樣是種族滅絕，赤柬很會挑選，殺的是亞洲人，包括華人和柬埔寨人，在西方眼中，亞洲的人命沒有價值，蘇聯卻是頭號仇敵，加上西方左派的知識份子，認為赤柬到底建立了一個沒有剝削、沒有階級的共產天堂，用二百萬骸骨，換取一個亞洲烏托邦，供西方知識份子遙距觀賞，豈止應該包容，簡直是超值。
越南解放柬埔寨之後，百萬骷髏一批批掘出來，西方國家才見識到中國文化和毛澤東思想在世界發功的威力，才覺得對赤柬的「包容」，是不是有點人道上的瑕疵。

歷史上的 #大屠殺 事件多不勝數，如納粹德國屠殺猶太人、盧旺達大屠殺等等。在不遠的七十年代，被左派勢力控制的 #柬埔寨 也發過一場「#紅色高棉大屠殺」。自紅色高棉在 1975 年 4 月執政起，柬埔寨在 1975 至 79 年間所經歷的「三年零八個月」，是每個柬埔寨人的歷史包袱。